坑爹

  最近和发芽讨论流行语，比如说“坑爹” “坑”显然是陷害的意思，我们这边方言也有，说某人有心眼，爱害人，通常都会说：“那家伙，最会坑人了！” “爹”，显然是被坑的人的反击，已经被坑被陷害了，没办法挽回局面，只好在辈分上占点便宜，自封为爹啦，相当于骂人“你坑你老爸啊！”   这样讲起来，发芽就懂了。昨天父亲节，又是周末，一向学习不积极的她又被她爸逼着做作业背书。在极度不情愿中，发芽对我说：“哎，爸爸真讨厌，我长大了要专门坑爹.......”